今天，拜仁慕尼黑殺死了足球

個人來說，我一直以來最憎的就是德甲波。

他是唯一令我聯想到機械人踢波的球隊。

從他們最擅長射十二碼就可窺探一二。只有像訓練軍人一樣，抹殺人類情緒，才可確保十二碼穩定的表現。

在球場上，射十二碼，叫劊子手。

至於甚麼走位最機動，戰術最規律等等，說穿了就是把個人的想像、發揮，壓到最低。再把所謂團隊精神無限推高，高層在背後作充滿計算的數據分析，然後下達嚴格指令，球員聽命執行。

所以他們出色的球員，只有指揮型精神領袖，沒有藝術家一般的球星。D哥斯達算是一個異類，不過今天你都唔太見到佢。

而現今足球愈來愈不可觀，就是因為這種意識已成主導。

當足球愈發容不下個人的自發演繹，當利雲杜夫斯基的「穩定」正式超越朗拿度的「隨機」，足球已死。

除下頭盔，準備中箭，讓我說句，識得欣賞足球，你係唔會亦唔應該捧拜仁既。

愛心暖帖黎啦

有me既拜仁等於藝術

雲爺爺的華麗足球贏十條街

本身係咪德國炒鳩巴西之後寫嘅

雲爺爺足球充滿人情味

再早d

三分已袋

U本身已經係藝術品 好靚好優美